林鄭：堅守法治及「一國兩制」

圖：亂港暴力持續逾四個月，嚴重破壞了香港的國際形象\路透社

【大公報訊】暴亂持續逾四個月，林鄭月娥昨日在施政報告中表示，會堅守法治及「一國兩制」，對任何鼓吹「港獨」、危害國家主權及安全的行為，決不容忍。

林鄭月娥表示，無論在處理這次重大危機或繼續履行管治責任，會堅守「一國兩制」，維護受基本法保障的人權與自由，但對任何鼓吹「港獨」、危害國家主權、安全及發展利益的行為，決不容忍。而法治是極為重要的核心價值，不受任何干涉的刑事檢控，及獨立的司法裁決，都必須受到尊重不可偏廢。

林鄭月娥特別感謝警隊、港鐵及機管局員工、維修及清潔工友和大量默默守護香港的市民，在事件中的付出及努力，令城市能夠繼續運作。

林鄭月娥說：「我相信社會會同意，持續的暴力和擴散的仇恨，會蠶食香港的核心價值，破壞社會安寧及摧毀多年來建立的優良制度。雖然香港正面對回歸以來最嚴峻的衝擊，只要我們堅定信心，恪守『一國兩制』原則，依法遏止暴力，盡早恢復社會秩序，相信很快便會見到風雨後的彩虹。」

背靠祖國 定能重新出發

林鄭月娥表示，待社會回復平靜後，政府會聯同各相關機構、商會和專業團體加大力度和資源做推廣工作，並推出有效措施，盡快回復外界對香港的信心。她堅信，憑藉香港的深厚根基、制度優勢和背靠祖國的機遇，以及香港人堅毅不屈、善於求變的精神，香港定能排除萬難，重新出發。

在記者會上，被問到單靠《禁蒙面法》是否能夠止暴制亂，林鄭月娥表示，該法例並非即時有效，但很多年輕人心智尚未成熟，參加激烈的活動令人擔心，故希望通過《禁蒙面法》讓年輕人遠離暴力。至於該法是否會影響市民一般遊行示威權利，她直言，和平集會不必怕被人拍到面容，香港過去二十多年都是如此。

【行動】西九遊行需大量針對強國人文宣！
務求輸出革命！
內附詳盡策略

即係根本無得傾 攬炒啦

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， 比美心負皮緊呀。